{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_015709",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "주천강"
    },
    "text": "酒泉江 (주천강)\n江原特別自治道 平昌郡·横城郡·寧越郡\n長さ95.40km、流域面積608.42㎢だ。 平昌郡·横城郡·洪川郡の境界にある泰岐山(1,261m)に源を発し、横城郡江林面と寧越郡水周面·周川面を経て韓半島面新川里で平昌江と会って西江に名前を変えた後、再び東江と会って南漢江になる。昔、酒泉面地域に酒が湧く岩泉があったが、両班が杯を突きつけると清酒が、賤民が杯を突きつけると濁酒が湧いた。 ある日、ある賤民が両班の服装をして杯を突きつけて清酒を期待したが、岩泉がこれに気づき濁酒を吐き出した。 賤民が怒って泉を壊してしまうと、その後は酒の代わりに澄んだ水だけが流れ出て川になったという。 「酒泉江」という名前はここに由来する。酒泉江には秀麗な景観を誇るところが多いが、その中でも塩屯川渓谷と蓼仙岩が絶勝に挙げられる。 塩屯川渓谷は酒泉面酒泉里一帯の約7km区間で、きれいな水と岩、鬱蒼とした森が調和し、夏場には多くの避暑客が訪れる。 水周面武陵里にある堯仙岩は数多くの平たい岩とツルツルした花崗岩、渦巻いて流れる流れの壮観を成し、堯仙岩前の絶壁には堯仙亭(江原特別自治道文化財資料41)という亭子がある。コウライケツギョ、ヒラミ、ヤナギ、オライケツギョ、シュリなど魚資源も豊富だ。 1989年に舗装道路が開通するまでは、外部の人にはほとんど知られていなかった。 そうするうちに避暑地·釣り場として人気を集めるようになり近隣の東江·西江などと共に環境汚染による自然毀損が新しい問題として台頭している",
    "QA": [
        {
            "question": "酒泉江はどこにありますか？",
            "answer": "酒泉江は江原特別自治道平昌郡・横城郡・寧越郡にあります。"
        },
        {
            "question": "酒泉江の源はどこですか？",
            "answer": "酒泉江の源は泰岐山(1,261m)にあります。"
        },
        {
            "question": "酒泉江の流域面積は何㎢ですか？",
            "answer": "酒泉江の流域面積は608.42㎢です。"
        },
        {
            "question": "酒泉江はどの川と合流しますか？",
            "answer": "酒泉江は平昌江と東江と合流し、南漢江となります。"
        },
        {
            "question": "酒泉江にはどのような観光名所がありますか？",
            "answer": "酒泉江には塩屯川渓谷や蓼仙岩があり、美しい景観を楽しむことができます。"
        },
        {
            "question": "塩屯川渓谷はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "塩屯川渓谷はきれいな水と岩、鬱蒼とした森が調和した美しい場所で、夏場には避暑客が訪れます。"
        },
        {
            "question": "蓼仙岩には何がありますか？",
            "answer": "蓼仙岩には平たい岩とツルツルした花崗岩、流れの壮観などがあり、堯仙亭という亭子もあります。"
        },
        {
            "question": "酒泉江にはどのような魚が生息していますか？",
            "answer": "酒泉江にはコウライケツギョ、ヒラミ、ヤナギ、オライケツギョ、シュリなど多くの魚が生息しています。"
        },
        {
            "question": "酒泉江は避暑地や釣り場として人気がありますか？",
            "answer": "はい、酒泉江は避暑地や釣り場として人気があります。"
        },
        {
            "question": "酒泉江や周辺地域の自然環境は保護されていますか？",
            "answer": "酒泉江や周辺地域の自然環境は環境汚染による自然毀損が新たな問題として台頭しており、保護が求められています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 481,
        "QA": 382
    }
}